新手砌機幾問

1.啲sata線要自己買定底板送埋？
2.睇晒底板說明書係咪通常已經夠我砌到著到機？
3.走線可以去邊度學？聽講依家啲機箱有晒箭嘴guide住？
4.走線用黎圈住啲線既用既綁繩邊度買？

利伸：準備第一次砌機，以前只有換火牛 display hhd ram經驗

1. 底板送
2. 淨係睇圖片已經會識
3. 唔洗想象到件事係好難，砌完正常logic group埋啲線，執整齊已經好好
4. 機箱送幾條，有啲底板又送條

其實唔想諗到好似好難咁，驚既你都係俾100蚊人砌啦

2.圖片係說明書入面啲圖？

就係唔想俾人砌 上次出去砌完部機都係hea執線同埋啲part輪流好快壞

係 基本上睇住圖再睇少少字就好難錯
執線既野話難唔難話易唔易 最簡單咪收哂去機背

好 我自己試下先

係

如果你砌高階機既，去搵大鋪砌一定幫你執埋
如果中低階，依架啲機執唔執線，執得好唔好其實唔會真係差好遠，因為發熱量好低
成日壞反而係你揀唔岩牌子，或者你放主機既位根本冇空間俾佢走啲熱

想砌部7000既算係中階？
成日壞就可能係我問題 果陣最快壞係隻antec牛噠噠聲同張藍寶自己freeze畫面 咁應該係關擺位差事？ 我部機個fan吹出個位係對住牆再有30cm走盞位咁 係咪都唔好？

有心砌就上網搵下
好多教學
淨係睇說明書未必識砌

上utube d詳細既好多都係舊機 驚有好大分別
近似既hardware又唔詳細 唔係跳step就個cam勁遠

其實唔熟可以畀150蚊叫人砌，自己返屋企走線，呢150包左5年幫你check邊度壞

但唔怕佢俾啲硬件有問題咩

硬件有事不嬲都可以叫佢換

最難插都係機箱電源制果條線
其他冇難度
真係唔掂睇番舊電腦邊條線插咩位
基本上好難錯

好

試過 佢整完啲線亂晒

唔太大分別
係CPU啲針腳位唔同，唔影響你砌
就咁Google 圖文並茂嗰啲啦，唔洗特登搵片

Ok

24pin同cpu 8pin個位一向冇點改過
hdd既駁法都係咁上下
機箱前面d頭照睇番老母板menu插就ok
諗諗下唯一煩既好似淨係裝cpu cooler

係咪都有說明書教？如果試過拆cpu heatsink清塵有冇幫助

揀岩邊個機箱,上YOUTUBE搵個機箱,有時成條片就係用個機箱由零砌好俾你睇

例如DEFINE S

有說明書 拆過都有幫助既

明白明白

咁就好了

記得落銅柱先落底板